---
title: Python 初识面向对象编程
date: 2021-10-23 00:50:05
tags: [对象和异常]
categories: Python
description: 本节课主要学习了<br>面向对象编程的基础知识
cover: https://ik.imagekit.io/zkeq/2021-10-23/1.png
---

### 初识面向对象编程

#### 什么是面向对象编程

- 利用(面向)对象(属性或方法)去进行编码的过程
- 自定义对象数据类型就是面向对象中的类(class)的概念

#### 类的关键字class

- `class`来**声明类**,`类的名称`**首字母大写**,多单词情况下每个单词**首字母大写**

#### 类的定义

```python
class Name(object):
	attr = something
	# s
    def func(self):
    	do
```

